特朗普確認放生「中興」, 引起共和黨和民主黨的議員不滿

眾聞
【中興回天】特朗普允美廠與中興交易 引共和民主兩黨不滿
撰文: 記者陳駿豪 | 發佈日期: 26.05.18 | 最後更新: | 2018-05-26 11:38:57

美國《紐約時報》引述知情人士稱，特朗普政府已知會國會議員，華府與中國第二大電訊設備商中興達成協議，原本被美國封殺的中興現存一線生機。該知情人士透露，特朗普此舉希望為日後與中國磋商貿易問題時，消除談判障礙。不過，特朗普的做法，引起議員不滿。

由於美國商務部從中協商，中興仍要繳付巨額罰款，以及聘請按美國法規執法的官員到中興廠房。另外，中興對美國商務部承諾，撤換現時的管理層。《紐約時報》引述該知情人士稱，由於中興向美國商務部妥協，商務部會撤消「拒買令」，讓中興得以購買美國製造的產品。

特朗普周五晚在Twitter確認有關消息，並斥奧巴馬政府和民主黨領袖、紐約州資深聯邦參議員舒默（Chuck Schumer）「任意容讓中興電訊公司在無安全監管的情況下坐大。」他又指，奧巴馬政府只會與伊朗做蝕本生意。他說，「我拆去重來，再開放市場，現在電訊產品都有高級別的安全保證，中興的管理層和董事會一定要撤換，一定要買美國零件和繳付13億美元（約101億港元）罰款。」

今次協議容許中興電訊再次與美國公司做生意，包括無線電通訊科技公司高通（Qualcomm）。高通位於聖地牙哥的廠房，為中興電訊供應晶片（即芯片）。

放生中興 引共和民主兩黨合攻

特朗普今次放生中興，引起兩黨議員不滿。民主黨資深參議員舒默和共和黨佛羅里達州參議員魯比奧，均要求華府不要向中興讓步。不少兩黨議員都認為，「中興事件」牽涉國定安全和執法問題。

民主黨馬里蘭州參議員范荷倫表示，「中興電訊代表對美國的威脅，目前華府所訂的協議，根本無法回應（有關國家安全）的基本事實。」他續稱，「若果特朗普總統不將我們的安全置於中國就業情況之前，議員會合兩黨之力，阻止他如此舉動。」

中興被美國封殺，直接阻礙美中兩國的經貿談判。報道稱，中國國家主席習近平以個人名義，希望特朗普能下令重新檢視對中興的決策。特朗普此舉引起多名國家安全興問和兩黨議員不滿。

位列中國第二大電訊廠商的中興通訊，上月被美國商務部以中興沒有履行與美國和解協定中的部分協議為由，禁止美國企業7年內向中興銷售軟硬件和技術晶片。商務部的調查報告指，中興違反美國制裁禁令，自2010年1月至2016年4月期間，分別向伊朗及北韓出售美國產品及科技。中興與美國去年就事件達成和解協議，同意美國提出的7年出口特權禁令，並向美國賠償約8.9億美元（約69億港元）、解僱4名高層，以及懲戒公司35名員工。然而，美國商務部稱，中興在2016年及2017年向美方作出錯誤陳述，沒有執行和解協議，且未處分涉事的35名員工，決定封殺中興。

Donald J. Trump
@realDonaldTrump
Senator Schumer and Obama Administration let phone company ZTE flourish with no security checks. I closed it down then let it reopen with high level security guarantees, change of management and board, must purchase U.S. parts and pay a $1.3 Billion fine. Dems do nothing....
7:07 AM - May 26, 2018

Donald J. Trump
@realDonaldTrump
...but complain and obstruct. They made only bad deals (Iran) and their so-called Trade Deals are the laughing stock of the world!
7:13 AM - May 26, 2018

Marco Rubio
@marcorubio
Yes they have a deal in mind. It is a great deal... for #ZTE & China. #China crushes U.S. companies with no mercy & they use these telecomm companies to spy & steal from us. Many hoped this time would be different. Now congress will need to act. …
12:39 AM - May 26, 2018

Chuck Schumer
@SenSchumer
If the administration goes through with this reported deal, President Trump would be helping make China great again. Would be a huge victory for President Xi, and a dramatic retreat by Pres Trump. Both parties in Congress should come together to stop this deal in its tracks. …
1:46 AM - May 26, 2018

使唔使過國會？

大龍鳳做個樣比棋王刁睇下姐

打倒特朗普

點呀又

但放生咗嘅ZTE，仲喺本身嗰間咩

幕後話事人一樣無變 - 習近平

有冇人知依家參眾兩院有幾多人堅決反對取消禁令?
應該要3分之2先阻到總統否決權

或者有冇熟悉嘅人可以講下

想學野

下？
你咪亂講啦
比美國插入人員
仲點幕後話事人？
打少陣飛機啦

用行政命令可以唔理國會，不過得罪左撥款委員會

歷史證明， 好多鬼佬專業人士 （包括compliance， 律師） ， 都唔會阻止到大陸企業亂黎 ....

睇咗Netflix套"The China Hustle"都會知一二

FUCK!

星期一爆升

你既所以歷史証明係侵侵之前
歷史夠証明咁多總統都對支那隻眼開隻眼閉啦
依加呢

依加咪一樣

"The China Hustle"都講左: 阿里上市案件, 侵侵指派曾受聘於阿里既律師去查 (即係自己人查自己人 )

唔係講叫邊個查呢個
係講緊要係中興入面安插美國自己人
你拉阿里單野証明到乜？
一日成單野態度都唔同晒啦

侵侵又撚下你班支那狗咋

咩叫自己人? 特朗普自己人? (特朗普家族在印尼的一宗房地產修建項目與中國的一帶一路規畫有關 )

特朗普對得阿里放水, 點解覺得佢唔會對中興放水?
鬼佬compliance officer以前對大陸企業無作用, 憑咩覺得而家會有作用?

俾大量假文件，再加大量黨政策阻撓你班compliance ，除非美國好想揾到把柄再制裁中興，如果唔係只係紙牌公仔

大量假文件？
你真係當美國傻？
不過如你直接話美國人智商急跌變晒智障算啦

唔放生中興
侵侵又贏
放生中興=內部比美國掌控
侵侵又贏
全盛時期究竟侵侵贏得多D定中國贏得多D?

你到底知唔個放生係點放生
你以為乜都唔做就變番之前？ 你話我知
中興比美國佬安插人員
美國輸左乜？
講來聽下？

所以咪話侵侵又贏囉
我又冇話佢輸
你又要問我輸左D乜
好難答你喎大佬

假文件誇張左啲，唔係當美國傻，而係中興衰過一次咁大獲，下次做野一定好小心，你班compliance 唔係翻轉間公司法根本唔會揾到把柄，衰過兩次都放生同讓步無乜分別

喂
講到未

照你咁講
中過一次伏既美國佬
都會更小心你
你所謂搵唔到方法搵把柄
有咩根據
今次單野中興夠以為自己好安全啦

因為大陸狗改不了吃屎，而一定會吃屎，係trump放生既話，我唔覺得係trump 既管治下會揾到把柄，可能要留到下屆再玩過

玩左美國兩次都可以放生，我對美國好失望

罰成13億美金 緊係袋袋平安再慢慢玩你啦

行政命令係總統指示行政機關(係唔違反法律嘅前提下)執行某樣指令, 並唔可以違法
兩院係堅有心嘅話, 即使佢落完行政命令放生中興, 國會一樣可以以2/3絕大比數通過制裁中興, 個bill寫得夠死嘅話, 總統一樣吹漲

俾你發現左

侵侵最終目標只有一個:撚鳩連登仔

算啦，好難叫盲侵粉面對現實。

侵侵一直係有份養肥蝗國，一直都有利益關係，係侵粉扮睇唔到啫

6號, 個女1個商標獲中國政府確認試行
7號, 個女5個商標係獲中國政府確認註冊
6個商標都係上年3月入紙

10號中國政府批左500M貸款畀佢公司係印尼有份嘅project

13號tweet公開話要商務部研究點救ZTE

日前仲做講明係做個"favor"畀習近平

總統何價?

侵侵又贏啦

商人商人

侵粉不願面對

扯貓尾
真係唔知過唔到國會咩，咪玩啦

垃圾侵

侵侵又贏

大陸咁多錢 點解只罰十幾億
唔罰百幾億 ?

一早講過美帝今次只係為錢
有啲侵粉死都話係意識形態之爭
其實唔煮死中興又點，美帝已經贏晒

有美國官員

好明顯唔係想監察，係想攞權啦

難講，美國官員政府分唔到中興股份，我覺得唔抵deal